Sell sammal päiwal tulli ette Kagwerre Walla Mees Jaan Wahhi ja kaibas ülle Länitze Körtzimehhe Jaan Klaossoni et se ei maksa temmale ütte Lodja käutse est, ketta temma temmab käest moni ajastu taggasi wötnu 13 Rubl ärra, ni kui neil kaubeldat olnu.
Jaan Klaosson ettekutsutud, ütles wälja, et temmal ei olle mitte ennamb middagi Jaan Wahhile maksa wait Jaan Wahhi peassi temmale weel 8 Rubl maksma, ketta temma temma Lodja Meestele andnu.
Tunnistaja Jakob Jonas tulli ette ja ütles wälja, et temma om man olenu Nowembri kuul 1870 kui Wahhi Jaan se Körtzimehhe Jaan Klaossoniga kik wannad Rehnungi kokko wötnu ja ärraselletama, jä ollewat sis Klaosson se Wahhile 1 Rubla 50 kop päle maksnu, et siss kik wastastikko Naudmisse sellega tassa saanud ja ollewat selle ütte kah üts Kirri tettu ja Jaan Wahhi omma kolm risti mannu tennu.
Sai moistetud: Jaan Klaosson ei pruki Jaan Wahhile middagi maksu
Se Moistminne sai §773 perra kalutud.
Peter Kutzari XXX Peter Akkert XXX Jaan Tennosar XXX Widrik Harkman XXX Jakob Hansor XXX
